<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Check Eyesight</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="next">Next</string>
    <string name="home">Home</string>

    <string name="title1">Test de vision du symbole "E"</string>
    <string name="title2">Test de vision du symbole "C"</string>
    <string name="title3">Test de vision alphabétique</string>
    <string name="title4">Test de vision des nombres</string>
    <string name="title5">Daltonisme</string>
    <string name="title6">Test de vision Duochrome</string>
    <string name="title7">Test de vision d\'astigmatisme</string>
    <string name="title8">Test de connexion Bluetooth "E"</string>
    <string name="title9">Test d\'Amsler</string>

    <string name="second_screen">Exercício para os olhos</string>
    <string name="first_screen">Teste de visão</string>
    <string name="third_screen">Então, comece a proteger seus olhos</string>

    <string name="tab_layout1">Teste de visão</string>
    <string name="tab_layout2">Exercício para os olhos</string>

    <string name="close_app_question">Deseja sair do programa?</string>
    <string name="close_test_question">Deseja abortar o teste? </string>
    <string name="close_eye_exercise">Deseja terminar o exercício para os olhos?</string>
    <string name="answer_yes">Sim</string>
    <string name="answer_no">Não</string>

    <string name="history">Histórico</string>
    <string name="note">Nota</string>
    <string name="language">Idioma</string>

    <string name="delete">Excluir</string>
    <string name="enter_text">Texto..\.</string>

    <string name="text_is_empty">O texto não deve estar vazio!</string>

    <string name="select_options">Selecione a opção indicada</string>
    <string name="name">Nome.\..</string>
    <string name="info">Informações</string>
    <string name="skip">Ignorar</string>
    <string name="check_your_eyesight">Verifique sua visão</string>
    <string name="train_your_eyes">Você pode treinar seus olhos</string>
    <string name="lets_go">Vamos lá</string>
    <string name="distance">Você pode melhorar a precisão do teste especificando a distância exata para os centímetros de triagem (40–400)</string>
    <string name="select_distance">Selecione a distância</string>
    <string name="sit_down">Sente-se</string>
    <string name="close_curtain">Certifique-se de que você não está refletindo nenhuma luz com seu dispositivo</string>
    <string name="block_light">Bloqueie o excesso de luz</string>
    <string name="correct_height">Ajuste para a altura correta</string>
    <string name="height_device">Certifique-se de que está segurando o dispositivo no nível dos olhos do paciente</string>
    <string name="stay_distance">Mantenha a distância especificada</string>
    <string name="check_distance">Certifique-se de estar segurando o dispositivo na distância selecionada anteriormente.</string>

    <string name="close_left_eye">Feche o olho esquerdo</string>
    <string name="close_right_eye">Feche o olho direito</string>
    <string name="close_eye_with_hand">Você também pode cobrir os olhos com a mão</string>
    <string name="welcome_to_app">Obrigado por nos escolher!</string>
    <string name="done">Concluído</string>
    <string name="start_test">Iniciar teste</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>

    <string name="distance_is_empty">A distância deve ser selecionada</string>
    <string name="left_eye">Olho esquerdo</string>
    <string name="right_eye">Olho direito</string>
    <string name="date_result">Data</string>
    <string name="delete_test_items">Excluir resultados do teste</string>
    <string name="need_turn_on_bluetooth_text">Você precisa ativar o Bluetooth para começar</string>


    <string name="restoration_of_vision">Recuperação da visão</string>
    <string name="exercise_for_farsightedness">Exercício para hipermetropia</string>
    <string name="exercise_for_nearsightedness">Exercício para miopia</string>
    <string name="relaxation_of_vision">Restauração da visão</string>

    <string name="exercise_up_and_down">Movimento dos olhos para cima e para baixo</string>
    <string name="exercise_diagonal">Movimento diagonal dos olhos</string>
    <string name="exercise_left_near">Feche o olho esquerdo e foque primeiro no objeto próximo e depois no distante</string>
    <string name="exercise_right_near">Feche o olho direito e foque primeiro no objeto próximo e depois no distante</string>
    <string name="exercise_snake_trail">Trilha da cobra</string>
    <string name="exercise_blink_fast">Feche os olhos a cada dois segundos</string>
    <string name="exercise_blink">Feche os olhos por 2 segundos e abra-os por 5 segundos</string>
    <string name="exercise_palming">Palmagem</string>
    <string name="exercise_head_spinning">Mova sua cabeça da esquerda para a direita enquanto foca seu olhar no mesmo ponto</string>
    <string name="exercise_focus_nose">Concentre-se no seu nariz</string>
    <string name="exercise_massage_eyebrows">Massagem de sobrancelhas</string>
    <string name="exercise_half_closed">Abra bem os olhos e aperte os olhos</string>
    <string name="exercise_rectangle">Movimento ocular retangular</string>
    <string name="exercise_hand_observation">Concentre-se na sua mão e mova-a para a direita</string>
    <string name="exercise_rotate_left">Movimento circular do olho para a esquerda</string>
    <string name="exercise_rotate_right">Movimento circular do olho para a esquerda</string>
    <string name="exercise_horizontal">Movimento do olho da esquerda para a direita</string>
    <string name="exercise_massage_eyes">Massagem ocular. Pressione levemente e imite uma vibração suave nas pálpebras</string>

    <string name="near_vision_test_level_250">Este texto tem a maior fonte e é o teste inicial</string>
    <string name="near_vision_test_level_200">O texto está ficando menor e seu nível é 200</string>
    <string name="near_vision_test_level_160">O texto está ficando menor e seu nível é 160</string>
    <string name="near_vision_test_level_125">O texto está ficando menor e seu nível é 125</string>
    <string name="near_vision_test_level_100">O texto está ficando menor e seu nível é 100</string>
    <string name="near_vision_test_level_80">O texto está ficando menor e seu nível é 80</string>
    <string name="near_vision_test_level_63">O texto está ficando menor e seu nível é 63</string>
    <string name="near_vision_test_level_50">O texto está ficando menor e seu nível é 50</string>
    <string name="near_vision_test_level_40">O texto está ficando menor e seu nível é 40</string>
    <string name="near_vision_test_level_32">O texto está ficando menor e seu nível é 32</string>
    <string name="near_vision_test_level_25">O texto está ficando menor e seu nível é 25</string>
    <string name="near_vision_test_level_20">O texto está ficando menor e seu nível é 20</string>
    <string name="near_vision_test_level_16">O texto está ficando menor e seu nível é 16</string>


    <string name="info_duochrome_test">
         Um teste Duochrome é comumente usado para estimar se você é míope ou míope (ou se as lentes que você está usando são muito fracas ou muito fortes). Este teste funciona com base no princípio de que os comprimentos de onda da luz vermelha e verde são focados de forma ligeiramente diferente pelo olho, sendo o vermelho mais próximo da ratina com visão curta (ou seja, mais claro) e o verde focado mais próximo da retina na visão longa.
         \nObservações:
         \n1.O teste duocromático não tem valor se sua acuidade visual for de pelo menos 20/40 ou melhor.
         \n2. O teste duocromático geralmente não é aplicável em uma idade jovem (abaixo de 20 anos), pois os caracteres aparecerão claramente em ambos os lados. Este teste é geralmente recomendado em idades mais avançadas e/ou em caso de problemas de visão.
         \nInstruções!!!
         \n1.Realize o teste em luz natural. A luz artificial dilata a pupila, o que aumenta a aberração cromática no olho.
         \n2.Segure o telefone a aproximadamente 40 cm dos olhos (estique os braços ou coloque o telefone/tablet sobre algo). O centro da tela deve estar aproximadamente no nível dos olhos. Se você usa óculos ou lentes de contato, não os tire.
         \n3.Cubra o olho esquerdo com as mãos esquerdas.
         \n4.Olhe para as letras no lado vermelho e depois olhe para as letras no lado verde. Se você vir as letras no fundo vermelho com maior contraste e mais preto, significa que você é míope. Agora cubra o olho direito com a mão direita e faça o mesmo.
     </string>


    <string name="info_astigmatism_test">
     O astigmatismo é uma condição de visão que causa visão turva devido ao formato irregular da córnea, à cobertura frontal transparente do olho ou, às vezes, à curvatura da lente dentro do olho. Nesse caso, a córnea não é totalmente uma cúpula circular, mas tem a forma de uma bola de futebol.
     \nO astigmatismo dificulta a visualização de detalhes finos, seja de perto ou à distância. Se você tem astigmatismo não corrigido, pode ter vários sintomas, como visão embaçada, fadiga ocular, olhos cansados ou dores de cabeça. O astigmatismo pode ser corrigido rápida e facilmente com óculos, lentes de contato para astigmatismo ou cirurgia a laser.
     \nInstruções!!!
         \n1.Segure o telefone a aproximadamente 40 cm dos olhos. O centro da tela deve estar aproximadamente no nível dos seus olhos. Teste um olho de cada vez.
         \n2.Na próxima tela, observe cada linha ou quadrado com atenção.
         \n3. Todas as linhas são pretas e igualmente grossas? Todos os quadrados são da mesma cor preta? Ou uma ou mais cores aparecem cinza?
         \nSe você vir algumas linhas cinzas ou distorcidas, você pode ter astigmatismo.
     </string>

    <string name="info_amslergrid_test">
         A grade de Amsler é uma grade de linhas horizontais e verticais usadas para monitorar o campo visual central de uma pessoa. É uma ferramenta diagnóstica que auxilia na detecção de distúrbios visuais causados por alterações na retina, principalmente na mácula, bem como no nervo óptico e no caminho visual para o cérebro.
         \nInstruções
         \n1. Coloque o telefone aprox. 40 cm de seus olhos com a grade ajustada ao nível dos olhos.
         \n2. Olhe para o ponto no centro da grade.
         \n3. Cubra o olho esquerdo com a mão esquerda enquanto continua a olhar para o ponto com o olho direito. Não mova seu olhar do ponto.
         \n4. O ponto ou os quadrados ao redor do ponto mudaram de forma ou desapareceram quando você cobriu um olho? Você vê algum desfoque ou distorção na grade?
         \n5. Agora repita todos os passos, cobrindo o olho direito.
         \n6. Clique em Iniciar para fazer o teste.</string>


    <string name="info_duochrome_dialog">O que é um Duochrome?</string>
    <string name="info_astigmatism_dialog">O que é um astigmatismo?</string>
    <string name="info_amslergrid_dialog">O que é uma Rede Amsler?</string>

    <string name="info_color_blindness_test">O teste de daltonismo é um teste para medir sua capacidade de perceber as diferenças entre as cores. O daltonismo é mais frequentemente de natureza genética, mas também pode ocorrer devido a danos oculares, nervosos ou cerebrais ou devido à exposição a certos produtos químicos.
     \nInstruções
     \n1. Coloque o telefone aprox. 40 cm de seus olhos com cada círculo definido no nível dos olhos.
     \n2. Tente identificar o número oculto em 5 segundos, mas não há limite de tempo. Então clique na imagem para ver a resposta com uma análise.
     \n3. Deslize a tela para o lado e vá para o próximo teste
     </string>
    <string name="info_color_blindness_dialog">O que é um teste de daltonismo?</string>
    <string name="choose_language">Escolha o idioma</string>
    <string name="uzbek">Uzbeque</string>
    <string name="karakalpak">Karakalpak</string>
    <string name="english">Inglês</string>
    <string name="russian">Russo</string>
    <string name="title10">Teste de visão de perto</string>

    <string name="astigmatism_picture">Como é a imagem?</string>
    <string name="same_line">Todas as linhas são iguais</string>
    <string name="blurry_line">Existem linhas borradas</string>
    <string name="astigmatism_result">Resultado do astigmatismo</string>
    <string name="has_astigmatism_left">Seu olho esquerdo tem astigmatismo</string>
    <string name="has_no_astigmatism_left">Seu olho esquerdo tem visão normal</string>
    <string name="has_astigmatism_right">Seu olho direito tem astigmatismo</string>
    <string name="has_no_astigmatism_right">Seu olho direito tem visão normal</string>
    <string name="rotate_phone">Vire o telefone</string>
    <string name="eye_exercise_done">Muito bem, você concluiu este treino!</string>
    <string name="txt_congratulations">Parabéns!</string>
    <string name="share">compartilhar</string>
    <string name="rate_us">rate_us</string>
    <string name="feedback">Feedback</string>
    <string name="exit">Saída</string>
    <string name="france">Francês</string>
    <string name="indonesia">Malaio</string>
    <string name="portugal">Português</string>
    <string name="spain">Espanhol</string>
    <string name="title11">Tableau de sensibilité au contraste</string>
    <string name="result">Résultat:\t</string>
    <string name="choose">Choisir</string>
    <string name="okay">D\'accord</string>
    <string name="conversion_table">Tableau de conversion de vision</string>
    <string name="recommended_glasses">Verres recommandés</string>
    <string name="alarm_soon">Bientôt.\..</string>
    <string name="distance_meter">Distance (m)</string>
    <string name="schedule_break">Planifier une pause</string>
    <string name="infinity">Infini</string>
    <string name="n_a">N\'est pas applicable</string>

    <string name="info_near_vision_dialog">Le test a lieu à 40 cm</string>

    <!-- Information About Test -->
    <string name="info_tumbling_E_chart_headline">Qu\'est-ce que le tableau E en cascade?</string>
    <string name="info_tumbling_E_chart">Le tableau E en cascade est particulièrement utile pour les personnes qui ne savent pas lire les lettres, comme les jeunes enfants ou les personnes analphabètes. Il affiche la lettre majuscule « E » dans différentes orientations (haut, bas, gauche, droite) et la personne testée indique dans quelle direction pointent les « doigts » du E.</string>

    <string name="info_snellen_chart_headline">Qu\'est-ce que le tableau de Snellen?</string>
    <string name="info_snellen_chart">Tableau de Snellen : Le type de tableau de Snellen le plus courant, le tableau de Snellen affiche des rangées de lettres dont la taille diminue de haut en bas. La personne testée lit la plus petite ligne de lettres qu\'elle peut voir clairement. Ce tableau permet de mesurer l\'acuité visuelle, les résultats étant exprimés sous forme de fraction (par exemple, 20/20).</string>

    <string name="info_landolt_C_chart_headline">Qu\'est-ce que le tableau C de Landolt ?</string>
    <string name="info_landolt_C_chart">Landolt C : Également connu sous le nom d\'anneau de Landolt ou d\'anneau brisé, ce tableau présente des cercles avec un espace sur un côté. La personne testée identifie l\'emplacement de l\'espace. Ce test est considéré comme très précis et est souvent utilisé dans la recherche et pour les personnes qui ne connaissent pas l\'alphabet latin.</string>

    <string name="info_snellen_number_chart_headline">Qu\'est-ce qu\'un tableau de Snellen ?</string>
    <string name="info_snellen_number_chart">Un tableau de Snellen est une variante du tableau de Snellen traditionnel qui utilise des chiffres au lieu de lettres. Il convient donc aux personnes qui ne connaissent pas l\'alphabet latin ou aux jeunes enfants qui n\'ont pas encore appris à lire. Comme le tableau de Snellen standard, les chiffres sont disposés par ordre décroissant de haut en bas. La personne testée identifie la plus petite rangée de chiffres qu\'elle peut voir clairement, déterminant ainsi son acuité visuelle.</string>


    <string name="info_bluetooth">
        "*Une fois que le téléphone a connecté deux appareils via Bluetooth, vous pouvez commencer les tests.\n
         *Cela nécessite que le Bluetooth soit activé sur les deux appareils et que quelques autorisations soient accordées. Si la première tentative échoue, veuillez réessayer.\n
         *Le test est effectué à une distance de 4 m"</string>

    <string name="info_contrast">
        "Le test de sensibilité au contraste est un type d'évaluation visuelle utilisé pour évaluer la capacité d'une personne à distinguer différents niveaux de contraste.
        La sensibilité au contraste est cruciale pour diverses tâches visuelles, telles que la lecture, la conduite et la reconnaissance d'objets dans des conditions de faible luminosité.
        Un contraste Le test de sensibilité mesure la capacité d'une personne à détecter la différence entre les éléments clairs et sombres dans un stimulus visuel, généralement présenté sous la forme de motifs ou de lettres. \n"
        "*Le test a lieu à 40 cm \n"</string>

    <string name="color_blindness_detected">Le daltonisme a été détecté</string>
    <string name="color_blindness_not_detected">Le daltonisme n\'a pas été détecté</string>

</resources>